美國揚言驅逐委內瑞拉軍頭在美家人 彭斯將與馬柱羅會面

加大施壓力道…美國揚言驅逐委內瑞拉軍頭在美家人

委內瑞拉阻止人道救援物資入境加深了美國和馬杜洛政府的衝突，華府也加大向支持總統馬杜洛的委國軍方高級將領的施壓力道，點名六位可以放行救援物質的高級將領若繼續做馬杜洛的馬前卒，他們在美國生活的家人將會被驅逐出境。

據邁阿密先驅報（Miami Herald）報導，川普政府點名的六名將領，如果他們拋棄馬杜洛，允許非政府組織分發救援物資，他們會獲美國撤銷裁制，不過川普總統同時警告，「如果他們不這樣做，就會失去一切」。

佛州共和黨籍聯邦參議員魯比歐（Marco Rubio）上周就點出這六個委國將領名字，包括國防部長帕德力諾（Vladimir Padrino）、海軍上將塞巴洛斯（Remigio Ceballos）、海軍部長西馬德維拉（Giuseppe Alessandrello Cimadevilla）及另外三位少將，美國官員稱他們是允許援助物資進入委內瑞拉的關鍵人物。

邁阿密先驅報指出，這六個人當中，部分有家人在美國居住，但不清楚是否全在邁阿密。

美國政府一名高層官員22日向媒體表示，政府已經收集有家人在邁阿密、加勒比及西半球地區等地的委國軍方領袖資料；他說：「他們將不得不回去，在他們所施加的痛苦中生活。」

而委內瑞拉臨時總統瓜伊多（Juan Guaid）至今仍在試圖迫使軍方允許人道主義援助物資進入該國。

另方面，美國國家安全顧問波頓（John Bolton）取消原定的南韓之行，專注於委內瑞拉局勢的發展。他在社交媒體關注說，「現在是委內瑞拉軍隊允許人道援助通過邊境的時候了；正如瓜伊多所說，聯同我們拯救委內瑞拉人生命的人，才是真正的愛國者。」

而在委內瑞拉，警方和軍方在與哥倫比亞接壤邊境處與示威者發生衝突；隨著緊張局勢不斷升級，全副防暴裝備的安全部隊向反對派分子發射催淚瓦斯，反對者則投擲石塊還擊。

【委國亂局】瓜伊多將出席利馬集團會談 馬杜羅宣佈與哥倫比亞斷交

【更新內容】

獲包括美國在內等50多國承認、自封臨時總統的委內瑞拉反對派領袖瓜伊多（Juan Gauido），周一將會出席由14個拉美國家和加拿大組成的「利馬集團」的會談，進一步加強其認受性，並會在會談前與美國副總統彭斯會面。美國國務卿蓬佩奧亦狠轟總統馬杜羅下令保安部隊向示威者開火，表明美國「將會行動」確保委國政權和平交接。

瓜伊多周六也表示，雖然總統馬杜羅封鎖邊境，但首批人道救援物資已經巴西順利入境。「注意︰我們正式宣佈第一批人道物資已經巴西順利進入境內，實在是偉大成就，委內瑞拉！」

另外再有委國軍官「轉軚」，陸軍少校馬丁內斯（Hugo Parra Martinez）表態拒絕再效忠馬杜羅，較早前4名委國軍人離開邊境崗位，進入哥倫比亞境內尋求庇護。馬杜羅其後宣佈，不滿哥倫比亞政府協助反對派，決定與哥倫比亞斷絕邦交，要求哥國駐委內瑞拉大使及領事館人員在24小時內離境。

人權組織表示，委國南部接壤巴西邊境小鎮聖埃倫娜德瓦伊倫（Santa Elena de Uairen）發生民眾與士兵衝突，導致2死31傷。組織人士指死者之一是一名14歲少年，兩人俱死於槍傷。

瓜伊多前天突破出境禁令，現身鄰國哥倫比亞邊境庫庫塔的籌款音樂會，更稱會兵分三路，分別經庫塔塔、巴西的博阿維斯塔及荷屬庫拉索島（Caurcao）運送人道物資入境，號召國內民眾協助。馬杜羅隨即下令全面封鎖邊境。庫庫塔所屬塔奇拉州接壤委內瑞拉的跨境橋樑封閉，引發一批欲前往哥倫比亞上班的委國人不滿，示威者焚燒巴士抗議，士兵發射橡膠子彈及催淚彈驅散人群。

法新社/美聯社/路透社

中共仲多人係美國

可其壯觀

用共產黨個說話係：美國驅逐委內瑞拉高官家人，向中國裸官做出積極示範。

屌
由鄧小平時代（50年前）
中共原老已將家屬放外國
（當然外交部/手下一路宣傳交反等資訊）

中共

五眼聯盟同某領導人家族

申請美國移民
其中有一條問你係咪共黨黨員
不嬲班友仔都係答NO
移民局照樣放行
其實邊個係黨員美國會唔知？
暗瓦底收埋份list
到需要亮劍嘅時候

幾時趕中共既人走

屌！驅逐咁小兒科，有鬼用咩！

你話斬晒啲人頭落地
丟喺大使館門口，叫人收嘢就勁唶！

[蝗語] 起了 重大的 積極的 示範 作用

幾時到大國?

e招對中共有用

到底大陸係咪真係14億
如果排華冚球支那人返大陸

慢慢周證件都好快畀美加公布

亮劍收佢皮

支國人當美國人係傻仔

美國人醒過你啦

In God We Trust.

跟住搞搞下又唔搞